<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>读后感 - Category - KK的博客</title>
        <link>https://dengke0712.github.io/categories/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <description>读后感 - Category - KK的博客</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>dengke712@sina.com (Deng KK)</managingEditor>
            <webMaster>dengke712@sina.com (Deng KK)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2024 18:40:38 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dengke0712.github.io/categories/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>《向上管理：如何正确汇报工作》读后感</title>
    <link>https://dengke0712.github.io/8_%E5%90%91%E4%B8%8A%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 18:40:38 &#43;0800</pubDate>
    <author>Deng KK</author>
    <guid>https://dengke0712.github.io/8_%E5%90%91%E4%B8%8A%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
    <description><![CDATA[Part 1 正确认识上下级关系 在阅读这一章的过程中，我深感作者为职场中的上下级关系问题提供了独到而实用的见解。
首先，作者强调了上下级关系中的“适应原则”，强调“是你适应上司，不是让上司适应你”。这一观点让我深刻认识到在职场中，成功的关键在于我们作为下属需要更主动地适应上司的沟通方式、工作风格和期望。我开始反思自己在与上司沟通中是否真正关注过对方的偏好和期望，以及在工作中是否始终保持了灵活的态度。关于适应上司的工作风格，作者提到了不同上司可能有不同的工作风格，而下属需要灵活调整以适应这些风格，在以后的工作中需要细致观察，及时调整自己的工作方式以更好地配合上司的工作要求。
作者还特别强调了“永远不要让你的上司感到意外”，强调了及时沟通问题和趋势，以避免事态恶化。这使我认识到在工作中要保持高度的警觉性，及时向上司汇报问题，及时并提前报风险，共同制定解决方案，而不是拖到最后一刻。
在“认识上司的5种角色”这一部分，作者深入剖析了上司的不同角色，包括上级领导、下属的人生导师、组织资源的支配者、权力的使用者和未来的资源和朋友，以及我在不同场景下应该如何更好地与上司合作。这让我更全面地了解了上司在组织中的角色和作用，上司是一个很丰富的角色，而不仅仅是上级领导这一种角色。
最后，对于了解上司对下属的期望，作者强调了这一点对于个人成功的关键性。通过深入沟通、观察和主动了解，我们可以更好地明确上司对我们的期望，并在实际工作中超越这些期望，达到更出色的表现。这使我意识到应该足够主动、充分地了解上司的期望，并在实际工作中用实际行动证明自己的价值。
总的来说，这部分内容给我提供了许多有关上下级关系的实用建议。通过深入思考，我认识到自己在适应上司、灵活沟通、理解上司期望等方面还有很多提升的空间。在未来的职场生涯中，我将更积极地应用这些知识，不断完善自己。
Part2 建立和谐的上下级关系 阅读这一部分，我领悟到在职场中如何与上司合作共赢，特别是通过建立和谐的上下级关系。在与上司合作共赢的六大原则中，“互赖原则”引起了我的深刻共鸣。作者明确描述了与上司关系的三个阶段：依赖、独立和互赖。尽管我目前仍处于依赖阶段，但这让我更加全面立体的了解到了和上司关系的多种可能性，以及这段关系将来的发展目标。我了解到在未来的职业生涯中，通过建立互相依赖的关系，我可以更好地与上司合作，实现1+1&gt;2的效果。
其次，将上司视为“最重要的大客户”是一个很有启发性的类比，通过帮助上司取得成功，自己也将获得更多的机会和认可。作者还强调了“得到上司的肯定就是自己的功劳”这一观点，与我的想法很吻合，当上司对你的工作表示肯定时，实际上是在间接表达对你个人能力的认可。
除此之外，我学到了在职场中正确展示自己工作成果的关键技巧。在工作‘五位法中，关于工作定位、到位、补位、站位和换位的原则，这让我明白了在工作中如何正确定位自己，让上司放心，哪里需要做哪里，通过实际行动充分展示自己的工作价值。所有的努力都是值得的，必然会带来自己内核的提升。
最后，在“获得上司信任的5个关键”中，作者强调了通过尊重上司、多劳多得、专攻专业、忠诚奉献以及积极沟通等关键要素，可以赢得上司的信任。这使我认识到在与上司互动中，尊重和信任是相辅相成的，而通过实际行动展现专业能力和忠诚度将是取得信任的有效途径。
Part3 如何正确汇报工作 关于如何正确汇报工作，我感受到正确的汇报技巧对于个人的工作成果、努力展示至关重要，正确的汇报是向上级展示工作成果的重要机会。我开始认识到，在每一次大小会议前，需要提前准备，来确保高效沟通，这可以更好地展示自己的工作成果。同时，汇报时要有条理、重主次，可以按照时间顺序、主次顺序等结构。
值得重视的是，汇报工作时应该突出重点。作者提到在汇报中先提出结论，然后再详细阐述的方法。这种方式能够更好地吸引领导的注意力，确保在有限的时间内传达出关键信息。我需要学会更加精炼地表达自己，输出领导重视的内容，使汇报更具有说服力。并且，在沟通时，不能只抛出问题，应该在自己调研后，说出问题和几个解决策略，再让领导定夺。
其次，PART3强调了建立中途反馈机制的重要性。不仅需要在整个工作的前后汇报，在中途及时反馈进展或者反馈风险有助于领导更好地了解工作状态，也可以帮助领导在大局上进行时间规划和事项安排。
最后，PART3提到了把握分寸的原则。尽管在汇报中要详实全面，但我们也应当避免擅自决策，不要替上司作出决定。保持对上司的尊重和理解，是正确汇报的基本准则。有问题多交流多沟通，让领导做决定，而非根据以往惯例擅自作主。
总结 通过深入学习这三部分，我不仅更全面地了解了如何建立和谐的上下级关系以及如何正确汇报工作，同时也意识到在实际操作中需要更多地注重细节和沟通技巧。我将积极应用这些知识，不断提升自己的表现，脚踏实地，砥砺前行。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
